揾工揾到好迷茫 (12)

人亦能選擇你

搵左兩個幾月啦

又一個post

見到樓下萬寧都13k
某些行業真係⋯

我都係搵咗兩個幾月

有無爸絲可以介紹彈性pt

繼續等

知唔知幾撚辛苦？

New joiner
Fresh grad 搵工搵到好頹
bba真係一條不歸路
除非個人真係好smart 可以做mt

bba唔係萬能咩

搵左一個月 連interview 未有🙈

16 fg
加油大家

打飛機就叫萬能
現實係周身刀冇張利
唔計醫生律師
識讀一定係讀工程 電腦 護理

係 最斃冇樣專
叫價能力極低
暫時In 左2份，未有回音

見MTR 站務差唔多一星期無回音, 估計都死
最慘係衰起呢份工人工少過我之前果份,俾佢覺得我唔會做得長
屌俾個機會丫

舊年grad 上一份裁員
揾左一個月，堅持想入返自己果科相關既工
終於揾到，但係做左兩日已經冇心力想繼續，同埋間公司好恐佈
依家先明白其實自己根本唔知自己想做咩
又要再揾過，但係唔知可以揾咩好

公司點恐怖

其實請咪一句 唔請咪兩句
屌你老母係咁拖拖拖拖拖

2份就頹？

同意, 真係戇撚鳩
你估請CEO,經理咩
請細粒都要成4-8星期時間等消息,
有D又筆試又面試又BODYCHECK又另外一日簽約鬼有咁多時間陪你玩

投降吧 我沒有辦法

OT到9，10點 （冇錢）
同事做到飯都唔食，長期唔舒服
出勤錢cam唔返
紅日都要返，時刻都會俾老細追
佢地話已經麻目曬，係驚揾唔返工所以唔敢走，又唔敢出聲
成個office死氣沉沉

有offer了
叫我星期一去傾job details
14k

咩工呀

admin野黎
不過佢要求好高
做完好耐written test 過到關先interview

趁而家搵工旺季好走啦

無錯

回左音！
We are still doing interviews, but I think we are likely to go with someone who has experience. 屌，總之不去見！浪費我車錢

屌見sales都要填assessment
再phone in 再second in
係咪咁玩野呀

屌佢老母
我都試過
仲要係in緊果陣比佢串

岩阿 如果OT錢都冇人工 分分鐘連最低工資都冇

Comp經常比人開刀

沒工點會有experience

全對

ot咁多都冇time off
仲要你返紅日
同賣身有乜分別

全對
所以我發

全對
所以我發誓
下次interview如果冇合作空間而hr又串串貢
我一定屌完先走

16k fg得15k好自卑

15都好啦
15呢個中位數
計係好似係計做左幾年先有

5月辭左職依家搵緊工
不過唔係好知自己想搵咩工種

巴打專科？

早知我都屌9佢哋, 成日都問埋啲垃圾問題,都唔知問唔問好

15k
搵緊好路數 轉工

點樣可以做半年由16k跳到20k
做邊行？
想學野

又係呢個輪迴

因為好多hr都要扮工
明知唔啱都照叫人上黎in捽數
下次見到自己唔太啱佢requirement千祈唔好去

你唔係返緊工啦咩 ?

BBA 都叫不歸路 BBA 條路已經闊撚過 Bsc 同 BSoc

留一留名先
大家努力

得罪講句
讀it一樣大把唔同field
讀乜都好你自己都應該有個方向
揀科個陣就應該要諗你想做啲啦
由其係讀bba嘅大把世界仔讀書個陣已經r intern r network
連讀嘅野都係教你點做到好smart好presentable

我仲以為BBA係神科, 啲人成日都話BBA起薪都過2萬

細公司？
咁變態真係賺埋啲錢都拎哂去睇醫生

BSc的我 萬三又返5day已經執撚到

mkt pr fresh grad

打開jobsdb 一定見到保險AIA請人
每版至少有一個係佢嫁！

一係就啲正常名咩Marketing Assistant/ Executive
點知打開係啲跑數sales工........

好啦 正常名 正常duties 寫明entry level
屌requirement 2-3年經驗.....
唉不過我都照衝咗先

有時一版都唔知有無超過三個係welcome fg

無welcome fg我都會照apply, 但AIA , 跑數sales 嘅工就絕對no way

mall姐

特別鍾意可以直接撳"Apply" 成個Jobsdb ac掟出去

個人鍾意ct多啲

搞到而家好撚憎保險狗
阻撚住阿叔睇job ad

我今日突登睇佢advanced search嗰度有無得篩走某幾間公司

除非你好想 唔係就唔好做保險
之前做過呢行 唔係sell
係做clerk 幫sell嗰個人整理客啲資料
側邊睇都覺唔啱自己

親眼見住一個讀到博士都apply AIA agent...

介唔介意講講幾錢人工

馬死落地行

唔排除會做譚仔阿姐
做住先
都有14500呀

要有鄉音

我識啲啲日文

咪係,每日睇都有, 好撚煩, 試過有次見工, 上到去先知原來請人sell保險, 仲要喺interview之前聽埋啲19講座, 企圖洗你腦, 係請人sell 保險就落保險公司名喇, 佢又唔係喎,擺明呃人上去interview, 仲要全部都講唔正中文嘅

夠喇, 反正都合併

我之前google過jobsdb
其實jobsdb ct 呢啲都好多跑數sales同埋保險工
如果唔係 就係啲伏公司
好少係啲真．jobad

其實只係想搵份人工均真 唔洗跑數 唔洗sales嘅工
fg入門唔想睇晉升嗰啲乜乜乜乜
自知唔係叻過人
唉

呢樣真, 我都只係想搵份普普通通嘅工啫

打開一版
可以成版都係咩營業員...電話續約員....售貨員....Sales Executive...唔同job名嘅AIA...嗰啲柒名

又仲未有工.ive仔好慘

身體開始負荷唔到通宵工作, 考慮裸辭做住的士佬先

打算去嘛旅行番黎都揾唔岩，就做住CS 先
其實都唔知自己想做咩，好冇方向

有的士牌

cs for?

Customer service?

基本上四肢健全, 智力正常都考到
考完放低12000蚊按金就可以開工

Freshgrad真係好難搞 樣樣都要有一年經驗 實係搵到好野

Agger 睇啲求職網好似個個post都唔關自己事咁 搵到啲想做既又要兩三年經驗

尤其marketing真係玩到想死 又驚中伏

我同你背景差唔多
16 comm grad
想做marketing/pr

其實我好怕要無限ot
7-8可接受, 10-11仲要冇ot錢真係燃燒生命
同做pr呢個方向真係自相矛盾

可唔可以tg交流下,

利申藍絲

啱呀
俾間細公司拖咗我成個月
見完一次又一次
足足見咗三次
仲要我其實本身係嗰度做part time
都要諗咁耐
又要講到好大機會請咁
搞到我無動力搵其他工

加入

我依家返嘅part time已經兩個月冇出糧
不過full time好似有照出
(冇問，但係月尾見到老細俾支票佢哋)
如果佢真係俾full time offer我
你哋覺得留唔留好
留又驚係咁俾佢拖糧
但係仲未有其他offer
有冇人試過俾人拖糧

講 你表現幾好 但我下就重有其他人見
應該都係你架啦 但都要見一見佢地 公平啲呀嘛
呢啲一定無回音
係ok就即請 唔洗晒時間見其他人

拖糧 公司財政唔穩定喎
好易比人凍薪

雖然離題，但我15 grad九月做野到依家，
體會到商科grad唔係專科唔緊要，讀書訓練到嘅思維同埋心態先係最要
咁講唔知有冇人明

我都係

點解你會利申自己係藍絲嘅lol

拖糧一定唔考慮

可唔可以歸納為兩個字「態度」？
如果係 好同意你嘅說法
但前提要夠運有人遇到你兼明你

因為唔知點解覺得你係絲
同埋唔想比人誤會係狗公搵食
之前係隔離po留左tg
全部dm我嘅清一色巴打
我會覺得其實都想有絲dm我
如果估錯嘅話唔好意思

做開sales係咪搵返sales好啲
雖然人工高啲
但真係做唔到過世

巴打係咪account executive/manager果d B2B Sales? 果d聽講幾好搵

普通retail sales仔咋
算係賣高級嘢囉

其實想問下而家fg人工一般嚟講係幾多
見樓上有話16k 15k 人工好似都唔錯
我搵到份13k都覺得執到

非專科13差唔多啦

其實除非真係好等人用
如果唔係正常公司都會寫要1,2 yr experience博多啲有經驗嘅candidate
所以見到呢啲requirement嘅工都可以照apply咗先
好多公司都會照in 到時再執生

算鳩數啦 , 做過 N 年野之後發覺

政府 N 仔, 私人公司, 公營機構, NGO 都做埋, 爭政府GS 未做過 (但另一伴做緊)

根本唔同類型既界別既公司/機構 都係有來來去去重重覆覆既問題 轉工都避唔到

一係就上司有問題, 一係就公司/機構制度同管理有問題, 一係就人事有問題,
一係就一堆刻薄條款 (e.g. 老奉要你 OT, 未過 probation 唔畀乜乜乜), 一係就又悶又無前途又低人工
去到每間公司仲會發覺有堆老屎忽可以捱下捱下就做左八,九, 十年 , 令 80 90 後摸不著頭腦

喺香港, 無可能搵到一份完美既工架啦 , 難聽啲講, 生於香港, 低下階層係無權選擇任何野, 一切都係有錢人安排乜就做乜。 選擇只會帶嚟更多煩惱同痛苦

我都終於有少少明點解依家班 60, 70 後乜撚都莫不關心咁款

嗯
搵到份自己唔抗拒 唔會太唔開心
人工又過得去就好了

簡單啲講, 一係就搵份自己有興趣做既行業同工種, 但就唔好介意工時, 人工
如果想要穩定工時 + 人工OK , 就唔好介意悶同埋無前途
個世界好似有心玩鳩人咁 , 唔會 100% 畀你心想事成

有無做左幾年野要轉field既人？
好似個fg比interviewer撚

Here 見親工都會比人問，答到就ok

你Bsc咩野subject

痴撚線嬲到我，今日見某上市公司associate,
用左一個鐘做written, 我係十幾個人第二個交返份野出去，點知後面遲過我交個三個已經in 緊，我仲係度等緊，等左啱啱好一個鐘。
好嬲等多陣準備走人算，浪費曬我時間

利申：2016 fg, 想轉工，下午仲要返公司做野。

際遇 我真係沒 幾時先有工請？沒工又點會有經驗

收卷時
遲交嘅擺最面
早交嘅擺底

成疊拎入去
咪見擺面頭嗰啲先

邏輯

今日收到offer，但依家先話試用期小1k
同佢傾其實本身個人工已經少過之前
間公司要我俾糧單佢睇去証明
咁多年嚟第一次遇著呢啲公司

咩類型公司呀爸打
咁你會唔會take

旅遊業
唔想take，但又終於有offer，仲諗梗

港資？

日資奴隸
其實間嘢好細間，只係個老闆係日本人

8大 社科撚
13K 番足6日 9-6
諗緊要唔要offer

大家好

我見兩間公司試用期都係少1k
但點都好過冇野做啦唉

我都知自己麻叉煩
一開始同講定我仲去in嘅話都無所謂
見過兩次都無提過，依家好似迫我接受
同埋要俾埋糧單証明我以前份工人工高啲
咁唔信我不如唔好請我

未試過要求糧單

no la

一路搵緊工 一路番pt

咁都要俾屋企人鬧 好撚大壓力

17fg 非3大 文科
有offer 14k 返5日9-6 但可能shift
但7月先返工
想搵份更好

我媽都係到chur我 好彩不嬲返開馬會pt

我都未
所以聽到嗰刻其實好嬲

5日14k咪幾好囉

如果人工一樣
一份勁忙返5day，有時好chur
一份heahea地返6day，老闆成日唔係到

你會返邊份

有無朋友見過間叫科定既台灣建築公司
見佢做sales 有幾高commission

講話番住pt 先 好過冇錢收

都係要俾人哦

太hea 個人會愈黎愈冇目標

想知你地番咩pt

GOOGLE到有符皮

推咗個offer俾老母西面
一邊睇電視一邊ee唉唉
佢自己返pt，初頭老闆俾少啲人工佢
佢都講足咁多年
點解唔會諗返自己嗰時咩心情
會覺得我俾間公司咁壓價係無問題
推咗個offer係我錯

yes 但太chur又好大壓力，苦惱中

做咩唔做住先繼續搵

因為佢要我星期一返工
但其實我仲有幾份工要見
如果ok咗就無晒其他機會

返6日就算係喺公司hea但都無晒自己時間咁
返5日chur完都有兩日真正自己嘅時間

咁祝你其他工成功

咁又係，有決定了

多謝

17fg,黎緊會返份claim examiner,想問下前景伏唔伏,同埋有冇d經驗share下

終於考完試
但係仲係無offer

新工中伏
做埋聽日走人算

點伏法

返緊老救，工時勁長又冇人生意義 日日好似行屍走肉咁，人工20k到但冇曬時間 仲要季節性冬天搵少好多，好想轉工但得個垃圾hd gpa 又低 又唔係專科 都唔知條路可以點行 ，有冇巴絲比下意見

反左一個月 12k 7al嘅工
工作內容無乜野做 上網有新資料先要做野
無就係到鳩同f5
16fg 得sales 經驗
想做marketing 工

搵唔搵第二份好？
定做多排 睇下有無野學？

咩工
求share

有得hea 咁好

我e+都係
但要返6day
好悶，準備轉工了

岩岩個agent問可唔可以12至13k 心諗啫係12k啦
我心諗出面都offer到13我都唔做啦
屌你老母人心不足蛇吞象

想問 agent可以點搵？

屌 點解上一手 既excel可以做到咁柒 執撚死人

我試過執返靚仔俾人屌柒

聽日有工interview, 有咩tips, 咩心態in 最好

畢業完做左幾個月intern
之後再轉part time咁返
返左幾個月又裸辭
hea左幾個月
諗住6月去埋旅行
就的起心肝揾長工
其實做幾個月就辭係咪好hea

send左咁多email終於有電話叫我見工
但我無咩見工經驗
有啲緊張

啱啱見完份伏工, 係做金融的, 但明明我就無send過cv去金融嘅公司, 又係啲仆街agent. 噚日打電話嚟又唔講係金融公司, 上到去先知

返左三個月
又返黎加入大家

搵到一份15k 商場禮賓服務專員, 返5日

但我依家返緊大台pa 得12.5k

轉唔轉好

依d工在邊度睇到?

5日15k咁高

即係禮賓師？

講到自己好有計劃
其實十劃未有一撇
新計劃成公司其實冇人做過
間公司一段日子仲好似 startup 咁組緊人
以前 d 人唔知走撚哂定炒撚哂

做商場customer service 大家點睇

有時hea真係悶
想學到野我都

過唔到proba

有冇人仲搵緊summer job

返左1個月鬆啲 但應該都就快返黎

記得上個post尾有巴打話啱啱返工幾日有工搵佢唔知點好 我嗰時就係咁 返第一個禮拜有2/3份工搵我都推左/無理到 而家好撚柒後悔

Sales and marketing executive
10K+commission
返工時間10-7
2個鐘食飯
工作環境hea
點睇？

Commission 幾多先個range 通常

真係睇你搵到幾多job
平時要cold call

cold call唔好做啦

返第 2，3 日工有公司打左 6 次俾我
我唔知點好所以冇聽
之後試下打俾佢博懵睇下得唔得

人最難頂,時間上都仲頂到

打咁多次都有誠意啦 即管試下俾多個機會自己

度下點解釋先
因為佢星期二仲留左兩次言俾我
星期三朝早打左 3 次嚟之後就冇了
點解唔上個星期打嚟

想問下
如果番緊新工一個月左右
再send cv出去
好唔好係cv 到寫而家呢份工？
（May 2017 - Present)
會唔會人地見你番得一個月又見工印象唔好

你搵到新工la

記得你話做得好開心，d 同事好好又有前景份工

一個月既我會唔寫

好慘
好工冇得繼續做

Adjuster?點解過唔到？

點寫得落
hr實覺得你好jumpy

我見過
喺灣仔架嘛

一定唔寫
個HR一定入你 話你搵左依份工之後做左一個月都繼續搵工

呢幾日個post 推得咁快

終於見到呢個POST

啱啱GRAD 寄左8封信 20個EMAIL

睇下幾時有回覆

如果面試表現幾好，但幾日無回音，你地會唔會打電話問下he

我都記得
又話返咗幾日已經同啲同事frd過打band
點解會過唔到架

問唔問都唔會改變到架啦
In完當冇咗件事 keep住平常心
繼續搵其他
收到offer當bonus啦
到時係你揀工 唔係工揀你

點解

講就講我後生，出到去chok唔到料
但我懷疑係做錯野佢地又check唔到
出左街奶左野就搵我祭旗

屌你又入左黎
算啦俾你知道左

巴打你之前份工係做咩?
sor冇追開依個post

伏？

已故adjuster

Office超細 得10個位左右

不過sales唔係成日喺office 所以應該冇所謂？
個view幾靚

經理係台灣人 所以interview 要講普通話

福利幾特別 生日有錢俾你
不過我嗰陣in文員
佢話lunch唔可以出街食，要留喺office食，因為可能有電話入
Ot有1.3倍 好似係..
AL 7日

Check人有冇呃保險

下 係呀 真嫁
感覺點 我仲諗緊去唔去
我見做sales 有好多commission

我黎緊都返依份,不過都有可能好快quit

你做claims嘛
Btw 我都係sci撚

會唔會係同一份？

台資出名伏

有可能
依家比你地咁講有d驚,原本都冇乜野

咁賤
一開始諗住唔要我

英文咩字頭

巴打add我tg傾
gggps

我都想知喎
Add唔add得

one island east 46樓個間
我冇tg,sor

唔同啦 你間好似正d

Add囉

講多啲其他福利
份工要做啲咩
份工前景
大公司定點？

Cony 搵咩工

老老實實 大家讀個科係咪做緊個科既野

巴打fg

做落就知唔係

先利申：啱啱考完DSE
話說我搵到份工廠包裝散工，只係做咗幾日，就比個喺工廠裡面睇場，揸大旗嘅女人炒咗
事原係我已經反到第六日，同某一個同事啱啱傾埋咗，就一路傾一路做，我都冇hea住做，只係唔專心同慢咗少少，自問入職到依家知佢要炒我，我都好比心機做，嗰日就係佢行緊過黎監工，我一路做緊一路望住佢行過黎，然後佢就鬧咗我兩句，轉個頭佢已經調咗我去第二條line兼炒埋我
我個同事話佢一直都係咁，前幾年黎做已經知道係針對D比較後生嘅員工同散工，因為廠裡面大部分都接近40或以上 30以下就得一兩個，就專針對呢D，但個同事就話以前就算針對都只係調走佢，同埋係有原因，但冇見過我咁嚴重，試用期內比人炒，雖然佢冇講原因，淨係比張紙我簽做到邊日就走，我都上網查過咁樣唔算無理解僱
呢幾日嘅心情都好覆雜，好想同各位巴絲打訴下苦

yes
考唔到mt既可憐蟲

又未算 係唔夾囉
間公司算係半間startup 其實氣氛唔錯 幾多小活動 無咩辦公室政治 但同時節奏好快 要求又高
某程度上我係轉field 個人本身又係hea底 所以跟得好辛苦
而且個思維唔啱做極都錯咁 夾硬做落去大家都無著數 不過廢事咁快又祼辭先頂住先

咩field

我返緊工啦
不過都入嚟吹下水咋嘛

返 6 日其得 13 k 實唔駛問咁多......
除返開當 5 日工連 12k 都冇

咁快返工

唉我係度諗我係咪真係咁廢
試用期都過唔到
但佢哋一直話睇好我同埋讚我做嘢OK

唔係美心啊 唔算辛苦，不過好攰好急，可能因為我細個，所以D啊姨啊叔對我都冇乜野，唔會開口埋口都話你挑剔你，反而都會關心下你，只係呢嗰個女人問題

佢依份叫我6月返,我見offer唔錯,咁就應承住先
但我可能真係做1-2個月就quit

如果要轉行係咪好嘥

人人目標唔同
但做claims ok既

咁如果so far send 完之後個幾月之後有interview
到時仲講唔講自己已經番緊新工

我都諗住轉行 但係唔知做咩好
hd仔

巴打諗住搵咩新工

佢求人，但又要咁撚有性格

No offense 不過客套說話唔使咁認真 唔通當面踩你咩
諗咁多無謂 當大家唔夾咪算 繼續上路把啦

都係同自己講

點解轉

有無巴打in過觀塘 惠安 呢間公司既admin/clerk?
聽日去in

咁我知自己唔係差
學歷直頭係最好個個
R爆龜頭都唔撚明

Claims 同 uw都有搵
Adjuster 都有
想問下你覺得做broker firm點

屌，慘

你個度都有apply
希望做到同事

同我一撚樣
返緊呢份新工本身唔太想返，純粹騎牛搵馬同埋之前空白期幾個月
加上之前SD過D工未有回音咪做住先
點知新工返左幾日就有幾個面試電話，但一返工就拎假=自爆俾老細知搵工，加上觀望下份新工可能做落OK，就推哂D面試
但返左三星期份工真係好伏，應該好快入返呢到

嘩,我唔熟依d野,我依個offer都係誤打誤撞
我估workload應該會大過保險bo,人工等等又好似冇咁好

真係一撚樣
仲要打黎嗰幾份係本身比較想做嘅添

有個13k既offer 一星期返5日半 無得放星期日
一個月有一日要返通宵
得7日al 諗緊要唔要好

唔要

13k 5日半 點解有hr比得出呢d價

返5日/ 14K 可能會考慮 5日半太低

嚟度係咪得非三大嘅朋友
只怪自己當年唔比心機讀書

非三大

因乜解究又多返人

三大 is nothing 依個香港1係講緊你讀唔讀啱科架咋

做住先啦

當年比左心機讀書入左三大
但揀左乞食科,份人又蠢

終於問清楚自己衰乜
我真係工作經驗太少

我都係三大

比人捅左刀?
點都好,巴打搵工加油

me too

但最多都係多一個半個interview機會咁

留名
22號last day左
23號係jobsdb send左30份工
暫時有4份有回音

呢個真 請我個位講到明只要UST, CU, HKU既

Ive仔 係咪可以用意粉吊頸

細公司真係唔理你咩三大
價低者得

又未到要即走 不過係返得好攰同大壓力 成日驚做錯咁

出黎打工
不求有功但求無過

乞衣科fg上星期Sd咗十幾份得一份有回音

問下大家

係D求職網見到D公司 唔係AGENT

假設請ADMIN ASSISTANT

但係上網查埋間公司都搵唔到咩資料

會唔會APPLY左先 ?

咁間公司當初又請你

但係4份入面有3份都唔係好岩
聽日見多份 好攰

正常點會查唔到？
公司註冊處都會睇到㗎

睇科緊要 d
利申: 畢業多年嘅三大乞食科廢柴

好似好過大台pa

記得你之前話啲同事幾好

份工返左兩個月 辭左職 都唔知寫唔寫落cv好 之前份工又太廢

比我就唔寫
寫完大把位比佢入
呢份係第一份工？

大專

Ive仔係呢個post 比人覆既資格都無

Yes, 三大既世界

暑期工洗唔洗咁緊張

緊係唔寫啦

呢 d 工唔做駛乜唔開心
做麥記好過啦
起碼有 mk 妹

做廢青要受心理壓力

打份狗工又要受工作消磨心智

一日由起身到返到屋企用成十二個鐘， 扣埋訓覺七個鐘。 淨返四五個鐘叫私人時間 。 可悲

唔返又廢,返都廢

不如做鴨算 但唔識入行

Ive校友

唔係玩你
真係想做嘅，就咁行入去就得

講得唔好
係我經驗少
錯埋d柒野

your face

我有fd幫襯過
香港嗰啲鴨好多都唔靚仔
有啲可以用樣衰嚟形容
最緊要把口識講嘢就得

而家咩環境

政府T contract,準備遞信

有咩做？遞完

而家究竟仲有幾多公司有OT錢

MTR

轉啦
你之前都話唔想做PA

早晨呀大家

早晨指定動作

SEND CV

19hd後第二份工

點樣搵5 day工
返緊6 day好想死

7月中裸辭 去旅行
預11月先有工返
諗緊中間呢段時間搵唔搵工好

send 幾多份到?

每日20封EMAIL

自己揀左幾個行業既
1. NGO
2. HR/ADMIN
3. 物管

睇啱就去馬 我想盡快返工

繼續搵緊
係咪jobsdb 個app死左

成個jobsdb都死咗

物管 其實做咩？

我都考慮緊7至8月遞信
自然用一星期較返生理時鐘, 邊渣的士邊搵工

快啲俾offer我啦

有的士牌
遲下都考返個車牌
有咩都可以渣車搵食

終於有工in

其實我都諗過出二手Hiace做鳩鳩van, 但計返風險比租的士大好多

真幫frd 問
degree 做ca 是否不智？
易唔易升？

17 fg 有朋友都入咗去做ca
Lm 聽下意見

其實customer service 有無前景的工??

好工來！examiner

轉

轉
你男定女？
如果係女就小心d
詳情 你係lihkg search德福

頭先睇jobsdb
有個請辦公室助理
職責：為客人及高級行政人員提供茶水服務

都要兩年工作經驗
屌咩
茶水都要兩年

打雜都兩年

叫佢咪 On9

degree入到去aco 都會發現身邊唔少aco同事只係中學/HD學歷 感覺唔太好受

建議有料既可以出去闖下或者考officer級政府工

本身做文職 shipping clerk
好悶 無乜野學 hea工 12k 1-5 9-6 無Ot 有雙糧 bonus
岩岩見左份工 已經話請 但係sales黎
14k 每月最小8日假 有雙糧bonus 過proba有16k
轉唔轉好
利申：16 HD grad

見完工一星期無offer , 係咪收皮了？

洗唔洗跑數
你用得個但字係咪即係自己麻麻

唔洗
因為我宜家喺comfort zone 唔知轉唔轉好
又唔會係話麻麻既

咁其實你係爭人支持啫
你其實都有意向
加油啦

咩sales黎 唔洗跑又咁高？

倉 返五日9-6唔洗OT
12k算唔算ok?

諗住做一年野讀返書

你係男定女?
呢D工好似請女既多

普遍唔過15K

麻麻地
不過對比起大台就好啲既

轉啦

倉返5 day咁好？
仲請唔請人

利申：返緊6day想死

多謝向各位巴打
應該會轉
但仲有一個問題 宜家間公司6月尾出bonus
離職要1個月通知 如果要bonus既話再走都8月
但sales間公司就想盡快要人 我相信唔會等到我8月先入職 我原本講7月入職
點算好
要定唔要bonus

唔過試用期真係人生污點
發誓呢世都唔會再犯

我都係 只求一個offer

問下大家
如果番舊公司轉做sales
但公司同事係30 up
要經常出去搵客唔係公司
但有20-30k一個月
大家會唔會試

剛剛miss咗個電話：2133 926 __
之後當然瘋狂打返去
打咗幾次未嘟嘟聲已經call ended

之後我上網check
話呢個電話係呃人見marketing assistant
實則係見財務借貸嗰啲sales

打上嚟分享下咁解

可唔可以講下你個sales係賣咩

保險/基金sales?

No, B2b sales

唔錯

通常miss call 唔留言，我都會search 下個number 睇下係咪呃人

但你冇客底 都係食底

收到電話有interview 但果日咁岩撞左去旅行

想問下大家 Probation一般幾耐?

你地幾時grad定裸辭
申16 grad

私人公司通常2-3個月

咩係大台

網上見到有份14.5k
呢d係咪返6日多？

無底深潭

裸辭撚
真係只差一個offer

我上一份工 ， 公司地震 加 八婆中女臨走前過我一棟， 令到新Director 半信半疑下唔敢畀我過probation, 要 extend， 之後公司有難， 要搵我短暫撐一陣， 我幫佢地撐埋 ， 但我無再佢地再 approve 我probation ， 我就resign 左。 間西公司百鳩幾人 ， 無hr dept. ， 搵新工嗰陣連幫我做Rerference check 都話無時間。 西公司西制度先會probation 搞鳩人地。 所以你走左未必唔係好事。

三個月， 六個月， 一年

當初點解離開間公司？ 因為職位？

CS 入門初級職員通常咩人只要講野通順就做得， 五天工作計12，13k 左右， 多過依個數就可能係要 shift or 多過五天工作。 自己計下數，拉勻可能差過 12k 5 days

Cctvb

覆返佢嗰日去唔到， 可能佢地請唔啱人下輪再Call 你

私人公司， 係

公營 or ngo 就未必

如果半年probation正唔正常唔係私人公司

商場果d應該返6日？

公營/NGO 1-2個月

私人2個禮拜到

之前有個offer係5.5日
13k x 13月 拒絕左
會否不智呢？

姐係14083 人工

如果一份工你apply咗幾次
不過都無回音
而見到佢不停開新post
係咪姐係無機會

So far得一個回音

點睇？

7年AL 13個月糧
個post話就話clerk 實質又要落廠又要外勤
無前景可言 細公司 啲人一隻手數得哂

不了
7日al + 6 日 真係有啲惡頂

不了too
我有同樣offer仲要係5.5days我都唔做

成日覺得jobsdb啲工有啲伏

咁其他仲多伏

有點少 6日13k
btw 7年al

sor type wrong
7日AL 仲要番夠一年先得7日
-
最尾決定reject offer 再搵

無計 讀得唔轉 又非3大
都唔知可以搵咩工

-
讀得唔專

公司無制度
Checker（其實廢既） check我野個時睇漏眼錯左野出左街
我就被拎去祭旗

AL 7days 勞工法最低指標 少到冇朋友

又一個星期了

JobsDB 叫最正路

唔考慮 除非做住先再轉

有無巴打知呢份K11的SALES AMBASSADOR其實係做D咩?

唔經唔覺hea左一個月

Willing to work under pressure;
Overtime work if applicable.

見到呢D會唔會APPLY

10k 文員仔
返5日 紅日放
做唔做好

狗都唔屌 10K??

份份都係咁 佢唔講出黎姐

第2句講埋出黎應該成撚日ot

咪做爛市啦

咪撚做 我之前做過一個月 走左

in第一份就請左
唔算本科 得10k
5日 放紅日 唔知要唔要ot

唔知點解呢行窄得黎人工又特別低 要識既野又特別多 有時仲要外出工作
但係fg平均得9k-10k 有經驗都係得12k-13k

有無用過JIJIS

但我得 中六學歷
得3個月ft 經驗

JIJISD工太少

明報個網仲齊

第一份工都試過個幾月就俾人拎去祭旗
過多排諗下就會覺得無喺呢間公司做都係好事
同埋嗰時啲同事打俾我八卦
佢哋話我已經唔係第一個

寫明Junior又要2-3年經驗，ON撚9

receptionist？

唔係fg喇
仲jijis

咦 明報又未試過喎

pure sci grad,想一路做一路讀返個實用master,大家有咩意見?
測量, stat之類係唔係好伏?

見佢另外又有個customer service 位，加上呢份有佣金分

Draft好辭職信, 不日送出

Same here
等電話真係好痛苦

見多幾份呀嘛
唉

不過明報果個多數係ngo
建議寄信去

見到隔離post 講fresh grad 第一份人工幾多 好似個個都好高咁 我搵到份13k都已經要還神

見左3份啦
上個禮拜五見第一份 到而家岩岩好一個禮拜
都無乜希望架啦

連登人工POST唔好咁上心，不嬲報喜不報憂
呢度D人工寫實好多

比嚟都無用， 一早講左揀啱科嚟讀， on9 都搵到高人工啦

呢d真係大把 戇鳩到

MTR 請EA都要4年經驗最撚ON9

請個admin assistant 都要3年經驗

細諗有咁多經驗就apply officer 啦

我都見左三份
有兩個offer
絲打搵緊邊行呀？

星期二見完大公司 同時見左department head & hr
大約1 hr，hr最尾問我係唔係真係有興趣 覺得自己有機會
佢話下星期會通知
今日打去問 佢話今日先finalise, 下星期中有消息，有offer/其他野keep住update佢

好想做呢份工，亦都大壓力驚冇機會

巴打就好, 我一個offer都無

終於有工請 外判文員仔
人工低到 第一份工 拎下經驗算

是咪DESGIN狗

文員仲要外判

同行

傻豬 打工做咩要受氣 下份工更精彩

巴打您就好啦 見三份 就有兩個offer
我搵緊admin 個啲
您呢？

間間寶號人工都有分別 當然工作量都會有多少之分

巴打可唔可以share多d?
多唔多ot?悶唔悶?你覺得學完d野轉第二行有冇用(eg轉compliance)?

媒體？

claims始終係insurance一大部門
compliance 我都唔清楚啵but claims唔係成日要應付common law / 要睇法律條文/ policy 咩? 你英文得唔得

幾低呀？

英文正常大學生水準掛我估
最主要我覺得依行好似做唔長(一係外判比law/AI)

咩學歷 ?

唔好聽人亂up啦

做 保險 claims good luck to you

保險其實邊瓣好做

唔係 但性質差唔多
design狗有開工冇收工 仲咁低人工 不了

大家有冇唔放棄

今日已經SEND左60封 EMAIL

上網篩睇左成萬幾份工

希望下個禮拜有好消息 INTERVIEW

成日電話響，以為有hr打嚟，點知係啲借錢、美容電話

我頹左2個星期，聽日先開始sd cv
唔想做sell屎啊

邊度有咁多工睇

利申 hd 仔

我都係啵
唔緊要啦 而家仲係旺季

60封又太跨張
我係越send越冇心機

加油呀
絲打你搵左工幾耐？

您係邊個網搵工多？
可能因為我係fg

而家仲係旺季？我搵咗兩個幾月

做緊sales都想轉工
對銀器有興趣
有無相關既工做?

我都係fg
用開jobsdb囉

你想搵返邊行呀？

邊d銀器

我想搵admin 返吓咋, 反正都無諗過長做

in左幾多份呀
正常係jobsdb搵都應該幾多interview invitation

就連其他行都睇唔起design工
我覺得做design真係好悲哀

利申 design狗

我有朋友 明愛讀完design 出去做 一個月14k-15k 人工
但有時會OT 到11pm
見佢都返得幾好 返一兩年就轉工跳槽

等消息真係好折磨

4點邊有人理你 禮拜一先啦

琴晚8點係jobsdb apply左份跟單文員，一apply完轉viewed就打黎，即刻推左interview
你呢個時間打黎同我講最少要ot到8點有咩分別

可能佢用私人電話呢
我試過老細用私人電話請
正常公司
老細咁啱見到cv即卡打電話咁解

經驗來自自己以前part time

underwriting 入行門檻高要有經驗考 anziif 果d
policy admin 可以入去做一年左右睇下GI 係咪你想要既野 不過唔好做得太耐 無用的 Policy admin 絕大部份都係40歲以上既人做 就係因為無前途

In 咗6,7份左右

飾物果啲

見到舊公司出 post 請 hr assistant
都有句 “Willing to work under pressure”
我睇舊公司嗰個位真係唔覺會有咩 pressure

有冇人明白等call的苦

有
成日望手機 驚有miss call

Same

唔想有壓力，見完當無見過

男啊

不過agent 同我講 佢肯定請你

請問邊個商場,我都想搵呢類

點解咁肯定

有冇巴打知如果想做maketing 既工，但讀書既野唔相關係咪好難入?

same唔敢校震機

見工果時先校震機，有次見工答緊問題果時有人打嚟，成個人即刻亂哂，最後當然冇offer

btw, 想請教phone interview有咩要注意，同埋多數會問D咩
利申：未試過phone interview

marketing同hotel一樣
其實個個都做得

有無巴絲打做過大商場客服?
請問易唔易做?
返5日果D人工多數幾多左右合理?

唔洗學D咩?

其實好多時miss左call都唔緊要 可以google下咩公司或者佢會留口訊，第二日打去都冇野

Phone interview 多數問點解你離職 現時做緊咩 點解會apply 唔會問得太深入

無野撈呀.又無一技之長,如果易入行想做住先

interview果陣直頭靜音啦

巴打下星期返工？

星期一呀

冇公司名就唔啦
resume咪亂send

唉 仲未搵到份岩心水既工

恭喜巴打, 希望我都快啲搵到工

試過有個phone interview
傾傾下佢話要一星期要返大陸一次
咁我咪話冇興趣
之後佢就質問我係咪黃絲

因為唔想返大陸, 所以就係黃絲？ 純粹唔返每個星期返大陸唔得嘅？ on 9

就係靜音，係褲袋震

我部機係(聲音，震動，靜音)
我指咩聲咩vibration都冇果種靜音

我明你講咩，我用iPhone,靜音好似要去setting校
褲袋震應該其他人聽唔到，不過果時我係group interview梗....

我想分享今日嘅interview經驗

我marketing degree畢業 八大
去屎忽痕in咗份普通文職 細公司
同我嘅學科無直接關係
純粹驚無嘢做搵份工上咗車先再慢慢搵嘅態度

對方開價9000 講明要OT 無補水 返6days
我cv寫11000-13000
對方話係Master價
Degree都9000 過試用加1000 即一萬
公司嗰個月有多咗生意 有Bonus 平均一個月幾百蚊
對方強調不是針對我 佢所有in嘅degree都咁出價

對方問我家庭狀況 我如實講做邊行
對方問埋屋企人做到邊個level
做咗幾多年先升到嗰個位咁

最後佢總結我屋企人嗰行有以下幾點
．無前途
．得人工高 其實買你時間
．升職慢
相反我in嘅呢份工就有前途 但佢無講點叫有前途
我心中黑人問號：但你9000...

我唔知佢請唔請我 但我都唔會做
我唔知同我屋企人有咩關係
佢嘅總結我聽完唔舒服
多謝大家睇完

俾我都一樣唔會做 出價低,仲要話埋人哋屋企人, 個人把口都幾賤

master仲要做文職咩
痴線

2017年有degree仲出9k

佢話商場超等人用

有時都會諗 究竟個degree值幾錢

銅鑼灣希慎

對個degree睇淡哂 我無覺得有degree自己好勁
所以我cv都11000-13000 事實我無經驗
但原來咁樣仲係唔夠自知之明
要9000先貼地
我除咗講上咗一課 我唔知可以講咩

香港學歷未來會好似台灣英國咁
高等教育係平常事
英國working holiday嗰邊本土大學生都in洗碗
台灣一地都大學生

真心想知master係咪叫價13k-15k

我呢兩年想轉行 之前做傳媒,
依家做大台pa,未做pa 之前 , 我覺得傳媒已經差不多玩完, 無得做,但大台突然俾個offer我,我就諗住試一試睇下點
但做落發覺已經唔好做, 最大問題係人事問題, d 人真係好冷淡,同比起我之前做個間儀媒更小圈子同埋制度好似7 80年代工廠,所以想轉工

但我有個問題想問大家巴打絲打, 以前返第一份工都覺得唔算好做,但就無想辭職的感覺,但大台呢份工返左兩三個禮拜已經開始想辭職,究竟係我自己心態問題定份工有問題??

做緊b2b sales 老底15k
唔鐘意間公司好想轉
但又唔知轉乜好

神經病，見一見工比人話埋屋企人
呢個年代仲出9000蚊，佢慢慢請人啦

我都想入sales做下
b2b係咪公司？

係呀 但其實跑數工我又覺得做唔長
你本身做緊咩？

依d公司連基本尊重都無
係我真係掉返轉頭串一串佢

殯儀業

上次我in細公司又係咁 填form都要填埋屋企人做咩

得中六 拎完經驗再讀番 10k都無 好想死

唔洗唔舒服 呢D伏工見完快閃okay
下次有正常offer你就會珍惜 努力爭取

俾得個9千 仲要文員仔 可以有咩前途
仲要對我既屋企人唔尊重
俾幾錢我都唔撚做 食屎啦

寫屋企人唔算咩大問題嘅
有啲公司想知你家境正唔正常
不過批評你屋企人working path就真係痴撚線
我一定直接開佢波

公司名開唔開得

巴打介唔介意留個聯絡方法傾下計

唉倒不如一早中學畢業出黎做野算
仲揹住成廿萬loan

略略知我覺得無咩嘢 但做咩要問埋人屋企人做到咩位 知邊行仲唔夠咩

唉所以見到身邊同學一個二個考政府工都明白
唔會發達 但你生活一定不成問題 識炒股仲變小富豪

唉 上年畢業 半年前搵工
由搵返本身嗰行 到而家想求其搵份文員仔之類 都搵唔到
Send咁多份cv都係得4 5個interview
最近兩個月轉搵文員仔更加完全冇回音

介唔介意講背景

比9000請佢自己做啦做hr做到咁撚仆街

睇到勞記技術員同保安都萬三四一個月
開始唔知自己讀四年書做咩
不如考個電工牌同保安牌算啦咁

對唔住笑左
老底15k真係幾唔錯

但係升唔到上去呢

佢打黎問你做唔做話已經有20k offer

電B

畢業畢咩業先
半年都搵唔到又好奇怪喎
你一日send 唔send 到10個email呀

搵d agent 幫下手搵啦

萬三至萬五

搵啲野學下啦

1 2牌 載人既話唔係好值

唔係啦

萬五至萬八 發雞盲睇錯

好過9000文員啦唉

聽你咁講似係公司文化影響你

細個唔讀書，大個做運輸

但從來唔同你講中港拖頭搵幾多

渣巴士先尾機
自己同直系親屬免費搭車已經完勝

會唔會係我自己本身問題??

俾我就窒下佢啦 呢d野咁都講出口 佢分明都唔尊重你

完勝貨櫃佬？

kidding me?

相對無咁辛苦就真既

中六 試下跟下師傅學下師啦

呢d文員有咩經驗可言 佢呢d係要黎請師奶

做MTR都係做運輸
都係全家免費八達通

同我以前情況一樣，但我唔覺得只有一方既問題
一係適應一係分手
離開係最簡單既方法，除非你有半澤直樹既功力
揾工除左揾岩工種，更要揾岩既公司同制度
你開始揾下lor, 仲係probation要走好易

做建築個行都幾好搵

你以前個時做左幾耐??

3個月

7日al 係咪真係太少

我依家做左一個多月,咁樣話走會唔會好on9??

一般運輸大約2萬

唔會，7日通知

倒數三日正式加入失業大軍

係外人/電視台眼中,PA=做狗 成個design/production界既最底層
人工低工時長多OT之餘又無補錢,無得升兼要無尊嚴
但偏偏做PA又要乜叉野都要識,拍片剪片影相執相畫圖整動畫,booking打燈道具都要你做埋,仲衰撚過打雜
呢d屄工真係狗也不屌

星期一啦

新人報到
fg 攝影搵工得9-11k
反而出面鳩搵份sales 或者 酒吧都有13,4k
好迷茫

又要開始等電話等電郵

話說星期五apply左份工
星期六就收到email約interview，仲要寫份report俾佢
心諗咁chur仲要6-day work，就唔係好想去
同埋琴日又約左人出街，就冇覆email住，點知今朝個hr竟然whatsapp我叫我覆email 痴線洗唔洗咁chur啊星期日喎今日，又唔係約聽日interview做乜咁急要人覆?
話晒都係mnc，咁chur人法真係第一次見 嚇到我即刻withdraw

我星期六apply 番工，今日人地用私人電話call interview

痴線
條友7/24 standby?
好撚癲

唔知係咪因為customer service 關係，但用的人電話真係嚇一嚇

呢啲工真係見都唔想見

星期五 6點幾call點睇

大公司黎？

本身我都考慮見既，當見識下囉
雖然有offer都未必做，5day係底線，
但家下星期六send完email，
星期日wtsapp人chur人 reply真係嚇走人啦

勸大家真係唔好做 5.5 / 6 days 既工 , 為左一萬幾千無私人生活係 on 9

呢間野 不得了 有機會續約
間公司咁好 唔分享都唔係人啦

個個都大學生咩屌

我無呀 搵唔到文職做 仲搵緊
好難搵無文職經驗

未請都咁
返左工仲得了

btw
間公司約我聽日去傾job details
唔係叫我直接開工 搞到我好緊張

5日嘅工其實都唔易搵

唔駛驚喇, 傾得我諗都請㗎喇

前排見到我以前有個客請人
要識中英日文，I/E full set, account
Mon-sat, 9-6，以我所知佢哋成日要開ot
都係得9000，呢份算唔差喇

唔怪我見過90後做的士佬

唔怪得我見過90後做的士佬

呢d公司等比雷劈 之後收檔
賺d蛋質錢

所以後生去做保安一啲都唔奇怪
返8.5都有13k個月
識英文做高級住宅寫字樓就更高
東家唔打打西家，唔怕搵唔到
如果再搵唔到工都想考個保安牌就算

依家一個人做6個人的工作,仲要做綜藝

MTR站務出晒名工時短，按鐘計，每日返好少鐘，冇福利，公司為左唔比你地轉長工所以規定工資同時薪加埋唔需要比MPF

站務主任wo 唔係車站助理wo...

我報左la 呢個難唔難入??

福利有八達通

保安牌一兩日到手

我明你心情 啱啱岀黎做野係咁
唔洗太上心 咪搵過份
我果陣考完dse做sales都有比老屎忽恰 又見到同事比人屌
完約簡直成身鬆曬 發誓唔翻去做
但我諗果陣無咁上心會輕鬆小小

又到星期一

今日9點半見 好緊張

第一份工當拎個經驗
下次學精d

屋企樓下請緊壽司學徒，我自己鐘意做廚房（唔洗對客），對壽司一啲認識都沒，貪係屋企樓下，12k,希望見得成

fg搵工唔難,係搵份岩自己人工要求既工難

等緊interview
間野伏伏地

5 day工好難搵
send左幾十封文職都無得in
其實非文職我都做但文職以外好少5day

而家返緊6day真係賣身咁無私人生活
老實5.5都接受到，起馬星期六都有個下午搞下野

搞咩野

lift仔學徒返左一個月
太新乜都唔識師傅都無俾野我搞
星期六都係hea到收工，但不如俾我唔洗返
得一日假放完好似無放咁

me 2
In wan chai?

有冇d好嘅教excel/中英文書信嘅女山

而家好多大一輩個d都覺得做寫字樓既係大想頭
我話想搵份朝9晚5/6 返5/5.5日 都話我唔好心頭咁高 挨下先
吹漲

Op
問我肯唔肯o變ao
諗左陣答：都會考慮既

佢應該睇到我唔多想做 叫我兩星期等通知

以前上位機會多，你肯挨肯賣身俾公司就上到位
而家難上位，點解唔舒服d搞下自己野

Not 你地會帶咩袋去

要帶正本嘅話
擺落個大膠袋度
d證書放唔入公事包

岩呀 就算賣身都係得皮幾
我倒不如有番少少自己生活

原來無cover letter 碩士都搵唔到工

長短周有補水屌唔屌得過

冇經驗
byebye

咁講喇 其實大家當自己入社會大學
個心頭可能會自然調低
想當年我地入U嗰時 我地都on99咁
乜柒都唔識

唔知有無人明我講咩...

我都係咁心態

近屋企嘅可以諗下

但係當你做到隻狗咁 連自己生活都無埋
得個萬一二 養自己 交埋家用 連買少少心頭好都無能力既時候 真係

FG 究竟要等幾耐先有得見
之前都send 咗啲都冇消息

人人都坐底APPLY 50封

APPLY愈多 機會遇大

不過同一間公司最好淨係APPLY一份夠

Fresh grad大家寫expected salary寫幾多

in完都冇回音

5天工作14000-15000

5.5/6天 15000-16000

預左俾佢壓 1000-2000

垃圾SOCIAL SCIENCE科

In過一次個hr話12000係非專科fresh grad公價 大家點睇

12000俾狗做
第一份工算係好重要 因為好多HR 都會睇返你之前既工搵幾錢

絕不退讓

巴打會唔會考慮做Jewellery Industry?
利申有興趣在呢行發展, 都係唔想做sales, 想從文職方面入手
有冇其他巴打/絲打講下呢行??

我寫13000, 但有人同我講我心頭高, fg 又無經驗, 憑咩開呢個價, 佢哋叫我開11000-12000

寫13k 但次次in都比人壓1-2k

寫高啲預左比人壓嘛

係囉, 我寫11000-12000, 咪俾人壓到一萬都無

寫得太低 都唔會INTERVIEW你

非專科fg唔通寫15k咩
太高又唔會叫你去in 太低又唔甘心

你寫13K就 一定唔會開15K俾你
你寫15K 最多俾人壓到13K/13.5K 多5舊水搭幾次的士都好

Aggar
去到7 8月都冇再調低都未遲

比我都係寫13-14K到

fresh grad開低過13k不如去死啦，之後份份工睇你第一份工開價做salary proof，做半年至一年先轉要第三份先跟上人地開14-16，你幾多歲自己諗
受害人在此好心提醒

寫15K比個hr壓到12k

港鐵依家唔容易入
祝你好運

做看更都可以話係一個唔錯既選擇～
返工又可以睇報紙同埋聽收音機，閒日可以炒股票，禮拜六日又有時間比你賭馬仔 間唔中樓上樓下又會進貢D零食比你，真係好過做office工

少年你實在太年輕了 福利呢D野，入到去都要等內部晉升... 你有機會升級都要讀書，唔係咁簡單 仲話housing... 你真係太天真... 港鐵通常由低做起，做夠5-10年先可以上到去高位，即係話入到去都要幾年時間先有機會比你拿housing

由你入職一刻 已經不斷讀讀讀

有冇人等緊offer?

send左幾封GT, 同埋accounting firm, 0 reply

等咗一個月

fg愈揾愈頹

有時覺得自己有得in係因為個價寫得夠低

Fg 得一個12k offer 其他send咗好多都冇回音

全部工都14K 起啦 太低果類 唔係FG黎

嚟緊第3個月

好頹, 直頭唔想見人

天無絕人之路
無啦啦有2間打黎搵我INTERVIEW

搵咗個半月，終於有間公司想做而又有offer
未搵到嘅唔使咁灰心，時機未到唧

聽日又假期

恭喜晒巴打

咁年輕就諗住做保安
過多幾年, 睇住同學個個開始上位, 你們就後悔

過多人話比你知
過幾年, 好多你覺得佢地又ON9/又笨/又豬既人, 你唔知佢地點解上位, 但佢地開始成為高收入人仕

到時你地會後悔

保安我做過parttime, 真係學唔到野
但幾過癮既， 夜更又可以做其他野， 一路收錢

屌，大貓al 加到18日起跳

最緊要自己做自己比較想做既工

我無工開都唔會做餐飲

fg們
搵工一定要揀有growth既公司
想打死一份工
一定係公司carry你
公司自己發大，越請越多人等你自動變上司
唔好諗著自己做大英雄幫垃圾公司續命

各位巴打，你地覺得海洋公園D Full Time做唔做得過?

以前in過
個head太串，會問點解要請你呢種問題

想請教各位有咩理由可以解釋到無做野半年
去左旅行？打工換宿？病左？

鳩講做sales

如果人地叫俾證明咪

Amway, nuskin 個d無證明的

我有半年冇做野,期間PT讀書+PT執貨 (真), 但佢冇問呢個問題, 我都冇比證明

2個字：
[size=4]炒散/size=4]

咁有無問你呢半年做咩無揾正職

我試過俾佢哋問，因為我之前返過幾個月part time, 返到3月就無返，佢問我點解唔繼續返part time.

蠢問題最難答

夠膽講做傳銷就必死！千其唔好認自己做傳銷sales！對於僱主黎講做傳銷等同作姦犯科

炒散, 旺季已完, 唔再需要咁多人手
先cut part time

今日正式踏入失業

我有病有左幾年都係咁吹

話自己有病會唔會令對方唔考慮你

睇到出面個POST話FG多數比人蝦
我D交際能力咁渣
出到去比人玩都似

晚打最近如何

我就死
試個星期到今日無晏食仲要OT
今日收工就黎暈低

搵工又無interview
又路敢再裸辭
而家不係做死工係餓死

I know that feel
之前有個唔夠12k offer 都果斷reject咗
冇前途 hea 工
天無絕人之路 今日啱啱都send 咗幾分cv出去 希望有機會in

有份工做左三個月過唔到proba

加油 大家又繼續一齊搵工

依家啲工 越嚟越唔重視在職 training

乜鳩都唔駛教 就叫你自己開發

我咪就係咁樣錯左野
俾人兜撚左

假設係公司做左年半野
未升職 人工加左兩千幾
最近有機會比你跟大project
同期新人都冇你有咁既機會
但個個做夠咁上下都走人跳槽
你會唔會留低 定博公司升你職

唔好話比人CUT

作都作第二D

學埋先走

有冇人有經驗知外資公司見完工大約耐有offer

利申：在外資公司工作

其實好快
收到CV之後2禮拜會有人聯絡你見工
通常會有幾輪interview，完左之後一至兩個禮拜會有second in，有時會連續見幾個同事，答下問題咁，如果OK的話就1-2個月內通知你得唔得

如果係Management級就會見多幾次，第三輪就會安排一D lunch meeting咁，搞完一輪就會比你見老闆，OK的話就有工返，過程大概2-3個月，更耐都會有

而家我都係靠自已
上手已走 無人知點做

其實我都做錯好多野
不過未被發現
希望轉工前都未有人發現

我都係自己開發 好彩supervisor都會過一過目先交上去

Supervisor過目先死
佢又唔識做
又要執到正
講完一輪我都係唔知點做

你哋覺得13.5k
但要返10個鐘(計埋一個鐘食飯)
10日al
仲要講明會成日OT
office工
做唔做得過

睇近唔近你屋企

D野都無人睇
鳩識咩
利申 份工幾高技術含量

都幾近嘅
3個站
不過係工作時間有啲長
可能要去到8點幾

有無人想做acct
公司請緊
之前淨係做過pt入數都得
13000- 15000左右 唔洗ot可以準時走的
淨係入數
13個月糧
10日annual 2日study leave 1日exam leave 1日b day leave
有意pm
(因為我做到就快死 都未請到人

如果成日OT 冇水補 就唔好做了

而家根本冇on job training

搵工唔好淨係睇人工
要睇公司內部career path
有既你舒舒服服做夠幾年就升個double

無既
每年跳槽加得果幾千
重新適應
自己辛苦自己

而家難唔難搵工, 其實

睇你咩行業

你地見工帶咩袋見？

電腦袋

起碼同公事包有三成似

無經驗無讀過acct得唔得

btw連登無pm

什麼難, 什麼易呢

當年就公文袋

求其買個好平者

書包

上年廢科grad 11月返咗份細公司officer
12.5k 5.5日 返9半至7 但ot係例牌
做咗三個月就辭咗
Hea咗三個月 今個月中返緊份新工
細酒店前台 每日八個鐘 13.3k

環保袋

背囊

我 無經驗但肯學肯做
有無tg

聽日lastday
有d唔捨得班同事

做咩辭職

會啊，尤其係好同事

係被辭職 完左約
唉遇到班好同事肯教肯包容自己
知道我要走又會請我食飯 早知去考ca

好sad 呀，而家大家搵工搵成點呀？

香港好似唔好撈, 但出面個個講到好易過30k

大部分人吹水

樂觀sir

無咩回音

有份20K 物管+服務擺起我面前
都唔知應該唔應該做
有時好迷失,唔知應該搵份高人工但辛苦(起碼對於我學歷來講高)
定搵份低人工但返5日舒舒服服好

搵咁多都唔知做乜,明知買樓無自己份,又要交咁多TAX

係連登上面就30k
熄左電腦回到現實就13k

係，人工雞碎又多野做到仆曬街

一樣, 無回音

遇到好同事到左lastday真係唔捨得

無回音

都唔知幾時陪跑完

呀head話如果我今年去考ca會留我
唉 唔係公務員做正苦係輸蝕少少

絲打想做咩多
我連普通文員仔都無回音

都唔係既

正苦工, 建築師, 會計師, ibanker, 測量師, 會計師, 工程師等都過

岩岩群組先話萬2都請唔到文員(地盤)
仲話識收貨萬7

Admin

只係想搵份普通文員番5日就夠

加油阿

好想pm
不如你留tg

文員

唉 無回音 等電話等到無哂希望

萬2 文員仔 想屌

中學讀過account 得唔得

有興趣 學過Accounting

開始係到諗係咪太快裸辭左

有冇人試過m記既顧客服務組員

Acct HD grad
不過無掂兩年 咩都比返晒老師
無pm呀!!!

係jobsdb報左間叫ifast既公司，跟住即刻有封autoreply既email由一個職員寄出，話依家放緊假 上LinkedIn search發覺佢個post exactly係我apply既post
點睇都有伏

想問大家有冇聽過依間公司？

係喎
當左呢度高登添gg
我無tg呀
有意就sd cv比我睇一睇先啦

dse雞想搵多份pt 但全部無回音

痴能線，十二年前畢業，fg價位同而家冇分別....仲要當年係好易搵工，加人工加得好快

今年經濟唔好 想搵好工都難左少少

我apply過但無回音
有reply mail

香港係咁撚癡線
d 仆街商家，無錢咪學人開公司
加上依家太多蝗頂爛市

準備搵工.....SEND CV第一炮就已經係份要返overnight既工...

有工 個offer不過不失
返左幾日
但係太耐冇返工 （半年）
每日心入面都好似哭喪咁 唔想返 懷念做廢青既生活
但做廢青時又好頹 想返工 好矛盾
都唔知係未習慣定係自己太廢抗壓能力太低
唉。。呻完 又要準備心情聽日返工

如果搵返sales就最少18k
但如果轉文員可能得13k
點揀

去搵唔洗跑數既sales

SALES

咁要有流利英文
一諗起要英文interview就驚

Agger
第一份工搵到好人工固然好
但有份工有前途有嘢學嘅，一開始低少少，好快上返去，我身邊都有呢類例子

終於揾到工 但聽日就返工
好緊張 第一份工
想知大家第一日放工係夠鐘過一陣走 定人地叫先走

又加上好多出黎FG做爛市
9k audit 都跑去做..

Sales係賣咩？

我第一日係人哋叫
佢哋仲話有得準時走好快啲走

好想快啲有工返

賣錶

我第一份工係做律師樓 以我所知好多同行都等人用 成日問我有冇同學朋友想做paralegal (law degree grad) / legal secretary (即係admin 野)
搵緊工既可以向呢邊搵下 因為真係大部分律師樓都好忙好想請人

加油啊大家

好想快啲有offer

絕對明白，我都無做野大半年，黎間 公司又好忙，真係中風

極緊張
聽日INTERVIEW

OFFER神俾OFFER我

份工NGO黎 一坐就坐主任位

直接搵_小姐 單對單INTERVIEW 應該無對手

唔想再陪跑

呢間野好勁， 專係for人投資基金個d野
可以seach FSM呢隻app
利申 apply過無回音。。。

i know that feel...
btw what offer?

Last day

番緊19lab 辛苦又人工又un
好想轉但就一係冇回音一係lower pay

但間野都唔知是咪真係請人嘅
D job ad每兩個禮拜出一次 出足成年都仲係請緊嗰D位

利申: apply過無回音

Exact7ly
廢青大半年 新公司節奏好快 不停有新野黎又好快要有成品 offer又唔係特別好
好想搵份準時走hea工 賺錢買花戴算

主任

人工嗌幾多?

見完lab等緊消息

我嗰field見唔少公司由我未grad請人請到而家

Xxxxx executive?

有offer 但有d驚，份cv job duties 吹大咗，雖然d duties我係識做，曾經有幫手做過，但本身係第二個人做，interview時我吹到係我跟開(有某d duties的確仲係我幫個同事整，例如reports，data extraction），如果HR做background check係咪會check到？

而家唔知accept定唔accept offer 好，做開ge個個同事好似係新公司識人

Hi~ 有興趣sd份cv比我啦

入到去先算 最多試用期自己走

我係9 up到我日日做個個同事負責ge duties，而事實係我前年有3-4個月的確有做過，之後分咗team，分工咗，而我本身對呢方面有興趣，所以regularly會幫個同事做reports, data extraction，但就唔需要email對客，我interview時話自己日日對客

巴打做開fixed income? 無finance底係咪好難入行？ 想話考CFA入行 好似無咩野幫助咁

原本唔想搵agent send cv之前有search過公司
點知聽電話先知係agent

我收工都有番屋企keep 住sd cv, 但無reply, 有都要請半日no pay 出去in,
有次就係咁出去in, 吊一黎就要用英文in, 即死撚左

明明約左我10點
又話有group interview
但得我一個等緊
點解 好緊張

想問物流Data administration負責清關 24小時 on shift既工，而家人工市價大約幾多？
expected salary 唔知會唔會寫得太高，本身有1年半文職工作經驗，但已經兩年無做文職工

我想要一個interview既機會呀

點解會做廢青？

想問呢度有幾多人做緊5.5-6日既工

其實in個陣去到最後環節
個head 問你仲有咩問題?
通常會問d咩？

小弟岩岩見完間野最後個氣氛勁odd
2對1，見hr同個阿head
好似覺得我白撞，想趕我走咁

利申 fg, 專科 但廢丁一條

6

做跟單文員伏唔伏？
聽講要跟外國聯絡，時差關係瘋狂ot是常識

diu!! 啱啱睇真正跟開個個同事linkedin，佢d job description 有一半照copy 我份offer ge JD

屌 我都試過 CLS
周住我 搞到我都覺得自己無料咁

可以係邊到睇到啲資料呀
有興趣做admin野

今日見晒hr 同line manager 話呢兩日有消息,係唔係有機

見完就唔好再唸
之前有好幾份見曬hr, dept head全部無消息

今日見左份
約3個人見
係約錯我早一個鍾
app test example都錯，諗左好耐，問埋d fd都覺得佢錯
見hr 講左幾句又叫我做其他位
之前又話有group interview,最後另外果2個人no show，變左唔洗group in
好似比人玩咁

來到12 我終於番左兩日工

唉，second in 完無反應，應該失左手 明明first in 老闆見果陣仲ok

番左三個月，好想走
如果依家裸辭，對外講我岩岩grad 仲搵緊工（我上年12月grad）
如果係hr 會唔會覺我好差咁多個月都搵唔到

你地用緊咩網揾工？

通常interview in得比預期快
（例如佢寫一個鐘，但in左半個鐘就無野問）
係咪代表無機

都唔關事
講1st impression 架咋

indeed

搵唔到暑期工

公司走左個合伙人聽收皮
後日有工見

GOV LAB最近有請人???

兩個offer
一個係文職 13500
唔使過海
不過連飯鐘10個鐘
應該都要OT
一至五

一個係做tutor (間野都算大間嘅教育中心)15500
要過海，但唔算遠
返二至六 或 日至五
連食飯8個鐘

但係驚做tutor會大壓力啲
同埋教得唔好會冇學生
呢間唔係補習社
而係有啲似教語言嘅興趣班
唔使改功課
不過要諗教材
有冇人做過呢種tutor
俾啲意見

本身都疊埋心水做office
只係office嗰份時間又長啲

jobsdb
學校自己嘅搵工網
jijis

又in完一份

好灰
fresh grad 搵咗成個月都無回音

如果in完見到jobsdb重新登過廣告係咪代表fail咗

試左後者先啦
反正又唔洗靠學生出糧

個介面難用到

jobsdb最近都唔多工

d ad係recurring
所以唔係唯一指標

In左一間就得左
諗緊做唔做

咩工

會， 做夠一年先啦

保險（非sales）

見左A B兩間公司
A一早見左 前兩日仲second in 完，今日出左offer
B公司就好想做 佢上星期話最快今日出offer 佢叫我有咩offer或者其他野都update下佢

咁我同唔同B公司講我有offer好呢，之前interview過，佢都知我in過呢間公司？

ngo second in一星期仲未有消息

出面個境好似好差咁

我都想入ngo

岩岩開始搵工，好多都睇唔岩
SD 左 D 又冇咩回音
開始心急

其實個境係咪好差

利申:勇氣裸辭左2星期，開始搵工

我覺得唔係 我hd仔都有8個interview左右

正常。 我由 first in 到入職 足足八星期

Why 想入？

我都想知點解咁多人想入

睇人地mt gt post全部fg 17k up, 覺得好自卑

Ngo entry level job 好低賤。 middle level就多範疇要做 人工福利都唔算差， senior level 就人工高， 管既野又多有返工無收工。

最主要係人生經驗上同ngo既人相處平均黎講比較舒服

都啱既 。 搵工睇自己性格

又一個月喇

上星期被炒
今日已有offer

咁快？

淨係聽過啲人話好黑暗
不過如果你覺得啱你就努力啲搵啦

我有少少野想問下你地
我ASSO黎緊升非三大 FINANCE YR3
我應該點樣係依兩年好好"裝備"下自己

邊間

成日見到u grad fd搵極工都未搵到
可能文職從來都唔係我選擇
有時都幾登佢地辛苦
我多數係hea到夠洗到冇錢先肯死去返工

CITY FINANCE YR3.....
我POLY FINANCIAL SERVICES都有 YR1 OFFER
雖然POLY ANF DEPARTMENT應該多啲資源但係好似唔係好到值得遲兩年畢業
所以暫時簡定CITY FINANCE YR3

Second in我個個話兩星期無電話就bye bye

乜而家admin都返5日半㗎咩？

見巴打問左禁耐 其實adjuster係gi industry算係叫好搵

但claims學概野就comprehensive d
假如你有機會你可以接觸到車保，勞保，marine, travel, etc.

Underwrite 人工會比claims高 marketing 就一定係最高人工係back office 尼講

前景就睇自己做化啦 但只可以講gi 係搵唔到大錢

做tutor要有心理準備d老母煩過狗

你in新工果陣有冇講上一份既野？

無比人問ref letter?

睇公司既啫

btw , 真係唔好幫 d 仆街公司返啲 5.5 days , 6 days 既工,

為左咁無哂私人生活 真係唔值得架

你一路返工 一路搵工 ?

唔係啦
屌 一下無啦啦俾人通知炒左
第二日就唔使返

雙失左4個月, 聽日準備返下PT

但都係唔知揾咩長工做好

但你咁快都搵到工, 都唔錯吖

炒完 咁快有 interview

我上網搵admin, 有好多都係5日半

長短周點睇
利申 pay唔錯

試過失業半年
知道晒d interview 技巧

長短週都ok

你就好

好過無, 但只不過係小恩小惠

邊份工唔使捱吖

我曾經見過有公司將5天工作講到係福利

係嘅, 睇下份糧值唔值你捱囉

值既
至少ot逐日計錢
香港地係咁㗎啦
我d精算frd一樣晚晚做到10-11點

有無tips

聽日開始失業 sd極好多份都無回音。。。
開始想去個旅行先慢慢hea搵

咁你本身有工作經驗？

求教學

有 但有吹水成分

有無tips可以教下我哋？

都係aggressive, energetic d
睇熟d jd同公司網
自己既cv一定要識講
因為可能問得好深入

好似無咩特別咁
但開頭我都做唔到
自己講野唔叻

講野唁叻但咁快有offer即係你講既野work啦

都係阿媽係女人既野
何況都唔算係咩好難in既工
同埋要快囉
頹左落黎就愈來愈難搵

5.5 日工， 次前個三份都係番5日
星期六比manager 猝到 pk. 4~5pm 先走到， 平日都話可以食lunch 同抖下，星期六 lunch 都無食直踏落去！！吊

搵左一個月都開始灰

勁差，我上年年中搵工唔係咁樣
今年我由3月搵 5 月先有工番

再過多個月就要乜都拿份黎做

搵咗兩個月, 好灰

same

send左十幾份
in左兩份 仲未有工番

4月尾到而家in左5份, 有兩份冇in

有冇意見 職場新手

宜家做緊建築，想裸辭。
不過見你地講到出面環境咁差，又有D擔心好耐都搵唔到野做。
有冇裸辭左既巴絲分享下搵工難唔難？有冇後悔到？

聽日番工啦 第一份工 好緊張呀

番咩呀

有無非3大 文科fg
分享下有咩offer/搵邊行呀？

濕鳩14.5k 5日 admin 文職
其實admin呢d工既task好濕碎麻煩 又悶 公司乜鳩事都關你事

但讀埋d乞食科 又唔想跑數 又唔捱得 又冇咩野雄心
求個個月有份糧 餓唔死
係做呢d admin 位架啦

16 grad 搵到而家，有啲想自殺

5日工已經好過好多人

嘩
hr見到你廢左成年都唔敢請啦

我明 我真係明
我都試過。。個陣個份工返左幾日係真心覺得唔適合自己
就算返到屋企好攰 都仍然用會緊餘既精力keep住睇jobsdb sd 工

一有工就根本好難再去見第二份
返左幾日就話要拎假
係人都估到你見工

見左4份工重未有offer 但成兩個月冇做野而家有少少驚返工係咪正常

Agger, 我想搵都搵唔到

好正常
我失業左半年而家好驚返工
祝福你快d搵到
失業愈耐愈易有返工恐懼症

辭左成個月都仲未有人請

你地搵D好專嘅入行？鳩搵好少成年

唔係, 搵admin, 我搵咗兩個月

求其搵份做住先，之後再轉會唔會好d

你想搵admin 5day？
其實都好多喎絲打

當年我fg 完全0 exp
第一份工就係admin assistant

不過admin真係好低人高
得11 2k

五日14.5k都算係咁
不過admin啲野真係好煩

好多都無回覆

5日14.5k 真係唔錯

5日 返9-6 18k 唔洗ot contract 工 學唔到野但hea
6日長短周返8-6 20k 要ot 長工 學到野但會好多野做

點揀好，我進修緊想做份hea既我會唔會好垃圾

進修緊的話, 我會揀5日, 唔駛ot

Admin 預無前途

18k hea工
求介紹

18k hea工
求介紹
btw多2 k做到隻狗咁， 你真係有興趣係個方面發展先好做

我都算好快有工返 5月頭開始搵 5月尾已有offer 但係中大伏
間野一個人做兩個人工作 話就話editor
但成本野一腳踢 由訪問到寫稿
最on9係連d admin 野寄返本野比客都要我做

想見mtr但筆試+面試+body check
見份工要請三次假，點撚樣見
最尾唔請真係蝕哂

mtr咩野位？

站務主任﹑車長呢d full time位都要
大公司係麻煩d

點解想辭既？ 太辛苦？

驚都正常呀， 但無錢洗就唔到你驚。 硬住頭皮做落去

第一日失業 坐緊係m記食早餐
仲係唔想話比屋企人聽失業點搞

講三日假 in 痴尻線！！
有full time 番緊，黎d 真係好難去in

冇得改到5,6點in咩？

狗鐵咁多人apply洗鬼就你時間

今早見左份三叔的customer service

但見完好似無乜前景 所以我reject左

但我都會繼續搵,因為始終我依家呢份工真係唔好做

我以前都做過cs...cs真係最後退路黎

唉

不過呢間係似興趣班嗰種
可能冇咁煩
但係有一個concern係
入咗教育行業係咪好難出返嚟做其他嘢
求解答

cs 好唔好做??

成日覺得cs好悶

cs唔係要帶老母返工咩

要睇你咩公司cs...如果係電話公司就
我以前個份比較文職cs

cs唔岩fg做

一年前係失業post
一年後返反黎

上年係FG 搵左3個月 先搵到份工
依一年好難捱 成日朝10晚10
份工好多地方好難頂
所以完左合約 已經唔想同佢續

4月尾離職 5月中開始搵工
到依家先in得一份工
其實開價真係唔算高 cv正正常常
但唔明點解 好多工in都無得in

我年紀都開始唔細
眼見好多中同 大同 人工已經幾級跳
我自己仲係原地踏步

你cv寫成點先，cv寫得靚仔好重要。

我本身份cv寫得差send十份0點音，之後改靚仔左就好多有得in, 同埋好多時hr要過左deadline先開始處理你

我個cv都係一路搵一路改，你哋send cv 係send英文定中文㗎？因為我聽人講佢哋搵工嘅時候send 英文cv, 無人覆, 但一改咗send 中文 cv , 就好多人覆佢

會覆中文cv嘅公司都唔方好嘢

英文cv 其實本身朋友 同有d hrm 朋友都話ok
上年都係依份cv格式
但唔知仲咩今年in都無得in

定係我一份中 一份英
兩份一齊寄會好d？

返工剛好頭七， 出左五份 Tender，佢老鼠

做野無Plan 既

你地寫cv有咩心得

當然用英文

做邊行

所以完全唔知send完隔幾耐先叫失敗

岩先有一份工收到offer，但係知道係有人唔做先輪到我 因為見工果時佢話最遲星期三通知
（見工果時識左個fd,佢星期三收到offer）
有點唔開心

做咩為左呢d而唔開心，個事實係你唔得的話人地放棄你都唔會補上

有乜問題 咁 interview 表現一定有高低架啦

其實好想知大家係揾咩工種?
我自己到呢刻都唔知應該做咩...
讀stat and comp 但comp 完全唔得

之前做過間細嘅，得幾個人，平時對功課溫書，星期六暑假嗰d時間要做埋興趣班，要諗教乜整乜畫乜，其實都好煩，總有d曳嘅唔合作。d老母係咪都會問你教咗乜，做咗乜。
跳返出來都唔算難嘅，睇你想轉乜工啦。
好多時真係頂d老母唔順，d功課測驗多正常都會叫小朋友爭取時間做功課先，返屋企先填顏色(母親節d填色紙),第日老母打嚟話個囡話唔開心，因為miss叫佢返屋企先填顏色喎。有撚病，你比錢叫個囡嚟做功課溫書定油顏色？ 俾佢油得嚟又唔夠時間溫書，到時又屌進度慢學唔到野。

點樣寫到一份靚cv

邊度搵工係待遇最好?

跳返出來真係唔難? 唔會好局限係教育個邊?

我自己轉返做文職所以唔覺難

我自己轉返做文職所以唔覺難[/quote]

好，唔該先，因為自己其實有tutor experience ，但思前想後都覺怕難出番黎

我sd完cv一星期收唔到電話interview就當失敗

一星期沒消息當重新上路

應該咁睇 貴公司唔請你走寶🤣

啱

搵左2個月工既廢青留名
利申上一份工做左4年，hea到仆街5天工作，15K/月，但係做多5年都唔洗諗升職加薪

呢幾日開始大壓力了

有經驗拍咩

有經驗但無學歷

求介紹你果份做住先
15K HEA 5日工好想搵

搵左成個月都未有消息
只係普通文職工都咁難搵

收到風11k請左個阿叔做

上一份做咩？

我有學歷無經驗

大家未過試用期見第2份工會sl定ml?

想打nl

我搵咗兩個月，都係文職.

我都搵左一個月